［走甜］030

新手寫故 有咩出錯大家體諒下

依個故純屬虛構

希望大家會鍾意

# 1
### 初見

我如常地從大廈的後門離開，「今天又要遲到了...」
我是住在6樓，當有時等候升降機的時間太長，我會乾脆地選擇從樓梯離開，而大廈樓梯的出口是在後巷之中。說實話，能選擇的話我是絕對不會從樓梯下樓，因為每次打開門，等待我的都是我最受不了的煙味。不知為何，大廈附近的人總是喜歡在這條後巷中抽煙，而且總是在後門左右，使得我每一次從後門離開也要吸上一口二手煙。
我在門前深吸一口氣，準備好以閉氣的姿態打開門。當我把大門推開，今天迎接我的不是隔壁茶餐廳總是偷懶來這裡吸煙的那幾位伙記吐出的煙霧，而是一個女生...... 而且是個漂亮的女生。
她看上去年紀跟我差不多，卻顯得十分成熟，她有副標致的容貌，頂著一頭長髮，在頸部以下開始變了波浪似的曲髮，臉是瓜子臉，有著雙圓溜溜的大眼睛，相反的是她有個櫻桃小嘴，兩者之間又有個找不出有甚麼缺點的鼻子，同時她皮膚很白，白得讓人不得不注意她，不過我知道注意她的人更多是注意她的容貌，而不是膚色——嗯，包括我也是。
問我為何看了一眼就觀察得這麼仔細的話，因為看到好看的女生會望得仔細是十分正常。換成別人的話恐怕會看得更多。
當然，快要被到頂的遲到記錄和多看數眼一個不認識的美女，我選擇了關上門準備起跑到學校來拯救我的出席率。就在我轉身的一刻，背後傳來一把聲音。
「唔該，有冇火機可以借一借黎？」
由於後巷中只有我跟那女生，所以我可以肯定她是在問我，而且在這後巷中會用到火機的地方除了點煙之外我也想不到還有甚麼。要是在平日她這樣問我的話，我絕對會頭也不回，說一聲沒有就離開，畢竟不抽煙也討厭別人在我面前抽煙的我可不會帶著火機在身上，偏偏是今天碰上她這樣問，而我下意識摸了一下褲袋中的火機。的確，一年之中，我會帶上火機的日子可能只有今天，因為今天是7月6日，是阿欣的生日，她是誰？一個男生會記著她生日的女生可以是誰？簡單來說就是我目前喜歡的人，她與我是同一間中學，我已經與她的朋友串通了要在午飯的時候給她一個驚喜，她的朋友和我討論選了一個她最愛的朱古力蛋糕，而帶火機點蠟燭當然由我這個男的來做。
「借一借給她也很快吧，反正也用不了多少時間。不過這樣的美女居然會食煙，真的太可惜了。」我腦海中如此想著，手中就把火機遞了給她。
「唔該。」
「唔洗。」
噠、噠、噠...
她不斷重複地撻火機，在多次之後才順利點起煙來。她熟練地把香煙放到口中吸了一口，同時順手地把火機放回口袋。
「呃...那是我的火機。」我看著她自然地把火機收起的動作，有點尷尬地說。
「噢，不好意思，我習慣了。」她吐了吐舌頭向我道歉，她吐舌的可愛模樣把她應有的純真帶回來，同時從口袋中掏出火機還給我。時間關係下我從她手中接過後就轉身離開，不用半秒已經轉出到路口上。
「喂...喂...你...錯...呀...」
不過轉角時好像聽到身後有點聲音，可是在遲到的風險下我還是選擇沒有理會，而是繼續趕回學校。

# 2
### 阿欣

發現仲未介紹過自己，我叫陳樂賢，花名就個個人都會有，多數都係唔知點黎，然後其他人就跟住叫，不過我個花名大家一聽就知點解，唔講咁多啦，睇到就知咩事。
當我正在馬路旁等候紅綠燈時，卻突然兩眼一黑，如果係第一次遇到這情況時或許會有點驚訝，不過對我來說就不是問題，因為這已經不知道是多少次。
「喂腎仔，早晨呀！」一把清脆的聲音從我身後傳來。
「第幾次呀，死肥欣你成日咁玩唔厭架咩？」我一邊把她掩著我雙眼的手移開，一邊轉身問道。
「唔會厭喎～同埋今日咩日子呀？你仲敢咁樣叫我！」我看著眼前這個女子，她那帶點嬰兒胖的面上因激動染上了少許紅暈，加上一對水靈的大眼，令我近乎忍不住想在她面上親一下。當然我只是想象一下，也不敢這樣做，不過我想著的同時正呆了地望著她。
「望夠未呀？」
「緊係未啦，壽星女今日咁靚女，望成日都未夠啦！」
「嗤，成日口花花，都唔知係咪真係咁諗。」她話雖如此，卻沒有掩飾她的笑容。
「我幾時呃過你啫，你係我地級花黎喎～」雖然我語氣有點誇張，不過以阿欣的外貌又的確配得上級花這稱呼，我和男生們談起誰最漂亮時，幾乎到最後都是由阿欣和另一個女生兩人中間討論，當然我是堅定支持阿欣的一派。
「嘻嘻～肯定見我生日把口先咁好。喂，轉燈啦，快啲行啦。」說罷後我便跟她肩並肩地走向學校，能跟喜歡的女生一起上學，任誰也會走得慢些，就是為了可以與她相處多一會，當然我也不例外。
然後我就在回校的一刻付出代價，我看著牆上掛鐘的時針停在八時十一分，正好遲了回校時間一分鐘。
「頭先你做咩唔講就黎遲到，唔提我行快啲，今年真係臨尾香啦...」我苦笑著向阿欣投訴。
「我想講架，不過見你行得咁慢，仲以為你唔想咁早返到學校先唔出聲咋。唔緊要啦，我都陪你一齊遲到喎，同埋都就放暑假，下年遲到條數又重新計過。」
我們學校對遲到的處理是滿了十次就要即日留堂，每一年都重置一次，原本今年我已經遲到了九次，所以今早才要趕著回來，不過卻因遇上了阿欣才忘了這一回事，同時又想起今早問我借火機那女生，要不是她我也不會遲到，卻忽視了我是為了阿欣才會走得這樣慢。
「問題係要留堂浪費成個鐘時間，冇得準時放學，仲諗住今日放學返屋企執靚自己先同你出去，依加分分鐘趕唔切啦。」沒錯，其實我一早就約好了今晚和阿欣慶祝生日。
可能有人認為女生在生日願意和你一起過，那麼她是對你也有意思，不過暗戀別人時的男生總是不自信，那怕再多的暗示也會認為是自己想多了。
「你同我出街食飯會咁好咩，咪又係求其著套衫就出黎。不過睇在你講得咁認真，最多我放學等埋你先走啦。」
「嗱，係你講架，咁放學你唔好走左去呀。」
「知啦，長氣鬼～」
於是約好後我們各自回到班別的隊伍上，開始今年已是倒數幾天的課堂。

# 3
### 慶生

開始上課的時間總是過得特別慢，雖然放假之的堂多數不會教書，只係派下卷，同我們講下下年選修科的事。但對我來說都只是睡眠時間而已，當我伏在桌上打算入睡時，卻被坐我隔壁的阿豪叫住。
「喂，你條女今日生日喎，你約左佢未？」
「咩我條女呀，都仲未係。不過約就約好左，今晚唔同你打機啦。」我口中在否認同時心裡卻在暗爽，其實每個男生聽到別人說自已與喜歡對象的傳聞時那怕裝得再不在意，心底還是會高興，又會想要是女生聽到又會怎樣想？
「你都就黎得米啦，睇下講起阿欣果陣你個樣笑得幾衰。」
「屌，自己人知好啦，唔好唱出去。係喎，等陣食飯你自己搞掂，唔好阻住阿叔去同女食蛋糕。」
「得啦。係喎，講開又講，下年升中四揀左咩科，你唔會為左同人一齊上堂揀埋啲濕鳩科黎讀掛？」
「咁你放心，我性格你唔知咩，為左溝女辛苦自己三年依啲野我做唔出。溝到都算，溝唔到咪要尷尬三年。」其實當日最後決定選科的時候我的確有想過跟著阿欣去選旅款和視藝。不過最後我還是選擇了自己更有興趣的地理及文學。我也當時不知道這決定將改變了我接下來的日子。
在睡眠中時間很快去到中午，我趁著午息開始了班上的人大部分都離開時走到阿欣所在的班房裡。剛進去時阿欣的數位朋友已經把蛋糕放好在桌上。
「你終於過黎，等緊你個火機點蠟燭許願呀！」說話的是阿欣其中一個朋友，名就唔講，反正冇咩戲份，順便一提我幾唔鐘意佢，份人又八婆又煩，叫佢做朋友a先。在場嘅仲有阿欣另一個朋友，就用埋朋友b黎稱呼。
我快步走向阿欣的面前，她也因我的到來停下動作，直直地望著我。
「生日快樂喎，又大一歲啦你。」我笑著對阿欣說。
「鍾唔鍾意個蛋糕，我地專登揀㗎。」我期待地問她，希望從她口中得到一個想要的答案，同時伸手入褲袋尋找將要用到的火機。
「鍾意呀，你又知我鍾意食朱古力蛋糕嘅？」阿欣帶著興奮回答我。
「你同我講過嘛，點會唔記得。」我用愈來愈焦急的語氣說出這句話，因為我發現到原應在袋中的火機變成了另一樣東西。我藉著桌子的遮掩，把口袋中的東西提出，僅僅取出一半，我的心情就墜下去了。手掌中的東西是個長方形狀的唇膏，透明的瓶蓋能看到明顯用過的痕跡。儘管它外形確實與我的火機有幾分相似，但改變不了我目前沒有火機可用的事實。
「仆街，點解火機可以變左做唇膏？唔撚係今朝條女比錯我呀？係喎，佢好似叫過我，唔通就係想講依件事？屌佢好心就追上黎同我講啦！」這些是我的想法，想了很多，現實卻過了不到半秒。
「哎呀，原來我出門口唔記得帶火機，sorry呀阿欣......」我用內疚的語氣掩飾我的謊話，因為阿欣有跟我說過她從小到大也十分重視生日蛋糕的計願機會，她說每年許下的願望總是能實現，從未失靈。因此我更不敢說出火機是因別人而掉失，更不敢說是因另一個女生，我只好說是我自己忘了。
「有冇搞錯呀，咁重要嘅野都唔記得帶，真係服左你。」朋友a質疑地問我。
「唔緊要啦，好小事啫。食蛋糕啦我地，擺左好耐啦。」阿欣用一貫開朗的聲線說出，我不知是我的錯覺還是事實，我聽出她話中帶上點點失落。
隨著最後一塊蛋糕放到口中，午息時間亦剛好完結，我在離開班房時，轉過頭面向她，用口形作出一句— 晏啲見。她以那看不厭的笑容回答我。

你知唔知我想許咩願？

希望大家睇完可以講下意見

嗰故幾好睇啊
不過個排版...

唔好介意啊

同埋可以擺過黎青豆po
咁大家都會知

用手機打同出 排版好難搞

有啲唔好意思

無所謂啊
巴打你都喺個青豆po好耐喇

下個po加埋你個故？

4
### 留堂

午膳後一眨眼就放學，放學加上就快開始放暑假的關係使大家的氣氛高漲，但當然不包括我在內，全因早上遲到的關係我正收拾書包準備前往留堂處。
「喂腎仔，我走先啦，慢慢留堂啦你～」豪仔臨走時這樣對我說。
我用一隻中指回敬他後，就趕快整理好東西，推開房門走到走廊上，出門後映入眼簾的卻是熟悉的笑容—阿欣正倚在欄杆旁看著我班房的正門。
「企係到做咩呀你？真係冇走數喎，想陪我一齊留堂。」
「唔知喎，冇話陪你喎，我等緊人掛～」
「等緊邊個？仔呀？靚唔靚仔㗎佢，介紹比我識下。」
「嗤，邊有人咁讚自己㗎，唔知丑！」阿欣忍不住笑了出來。
「哦～原來你等緊我，又唔肯認，我一早知就打鐘果下衝出黎啦！」
「都冇人話等緊你！再嘈我就依家走返屋企。」
「我因為你先遲到㗎，你唔係扔低我一個咁慘呀？可能我會受太大打擊之後今晚出唔到黎陪人慶祝～」
「你試下！哼、我依家落去圖書館坐，鐘意就同你一齊行啦～」她鼓著腮子道，語畢就轉身走向樓梯。我學校的留堂地點正是在圖書館外的空地，與圖書館只有一塊玻璃之隔，能從清楚看穿兩邊。
「鐘意呀鐘意呀！快啲行啦！」我快步追上阿欣，與她並肩走在一起。
「你係咁話鐘意，咁你鐘意啲咩？」她隨口回應我。
「鐘意你囉！」我很想這般說出口，卻又沒有膽量。
「呃......鐘意...鐘意留堂唔得㗎！」我說出了一個自己也認為是亂說的回答...
「哼，傻仔，唔理你啦。」阿欣嘟一嘟嘴，掉過頭望向一邊、我也只好撓撓頭，跟上她腳步慢慢踏著梯級。
到達四樓後，我隨即找了一個比較近圖書館的位置，再看著阿欣走進裡頭，她進去後環視一周，終於在一個貼著窗邊的位置坐下了。 「嗯，不錯，這裡能一直看著她。」我心中暗自點點頭。她透過玻璃窗望了我一眼，對我吐了吐舌後故意把頭轉到另一面，我看到她裝作不理我的樣子使我笑了出聲，卻想不到被一向嚴肅的訓導老師聽到，他隨即出聲指責我，使我不得不低下頭開始寫起千篇一律的遲到悔過書。
低著頭的我永遠不知道圖書館裡頭有一位女生托著頭，全神貫注地聚焦在我身上，甚至被其他學生投訴她佔著位子卻又不是用來看書。
「呼～真係辛苦，寫到手都酸埋。」我伸著懶腰踏出校門。
「係咩？咁真係辛苦你喎腎仔。」身邊的阿欣揶揄我說。
「仲好講，唔係你我邊會遲到呀。你要補償比我呀。」
「咁樣滿唔滿意呀賢少。」阿欣突然走到我身後，雙手在我肩上按摩起來。
「哇，又真係幾正喎，咁就原諒你啦。」實在不是我討好她才這樣說，而是她的技術確實不錯，而且她願意為我按摩難道我還會嫌棄嗎。
我們就這樣子一前一後走到她的樓下了，她鬆開雙手回到我面前。
「咁我上去啦，等陣見到。」
「嗯，出門口再聯絡我啦，拜拜。」
我看著她隨大門關上而消失的背影，不禁幻想待會的約會，想像阿欣穿上便服的模樣，令我沉醉在第一次見到她的回憶中......

咁又唔洗
得閒入黎睇下都夠

個故真係幾好睇

多謝

030係咪有意思㗎？

唔知點解有啲共鳴

其實未定好故名 所以用住數字先

其實你係咪紐約姐姐？
又係阿欣？

唔係
阿欣唔係真名

真係唔係
但係其實我都覺得你係巴打黎
好難有絲打可以寫到男既思想

有機會寫下個故我應該會用女主角度黎寫

依家我仲亂咗
巴定絲啊

唔洗咁執著 你以為絲嘅人都唔一定係絲

我覺得係巴wor
對我黎講 寫得出男既心境既人只有男先做到

個故完左你會有答案